\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian,ukrainian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{listings}
\usepackage{lscape}
\usepackage{float}
\usepackage{multirow}

\textwidth=6.9in
\textheight=10in
\oddsidemargin=0.7in
\voffset=-1in
\hoffset=-1in

\pagestyle{plain}

\newcommand{\titletop}{%
Національний технічний університет України ``Київський політехнічний інститут''\par
Факультет інформатики та обчислювальної техніки\par
Кафедра обчислювальної техніки}
\newcommand{\titlelineI}{Лабораторна робота №5\par
з курсу ``Комп'ютерні системи''}
\newcommand{\titlelineIII}{Виконали:\par
Михайленко А.В.\par
Вдовенко А.С.\par
ФІОТ гр. ІО-72\par
\vspace{5mm}
}
\newcommand{\titlebottom}{Київ 2010}

\renewcommand{\maketitle}
{
  \thispagestyle{empty}
  \parbox[c][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontsize{13pt}{15pt}\selectfont\titletop\end{center}}

  \parbox[c][0.1\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontfamily{fma}\fontsize{18pt}{20pt}\selectfont\titlelineI\end{center}}


  \parbox[t][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright}\hfill
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont\titlelineIII}
  }

  \vfill
  \begin{center}\fontsize{13pt}{14pt}\selectfont\titlebottom\end{center}
}

%opening
\author{Anthony Mykhailenko}


\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\section*{Лабораторная работа №5. Изучение работы макроконвеерных компьютерных систем}
\section{Задание}
\begin{enumerate}
\item В соответствии с заданым графом выполнить планирование вычислительных ветвей алгоритма для 2 и 4-слойного макроконвеера.
\item Определить время выполнение программы, коэфициент ускорения и коэфициент эффективности.
\end{enumerate}

\section{Вариант}
Вариант - 2

Граф задачи:

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{graph.png}
\end{figure}





\section{Тестирование}
Приведем результаты тестирования (2 и 4-слойный конвеер):
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{|p{0.05\linewidth}|p{0.3\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.15\linewidth}|}
\hline
№ Слои & Коэфициент эффективности процессора & Коэфициент эффективности системы & Коєфициент ускорения & Время выполнения\\ \hline
\multicolumn{5}{|c|}{2-слойный конвеер} \\ \hline
L1 & 0.6 & \multirow{2}{*}{0.94} & \multirow{2}{*}{1.87} &  \multirow{2}{*}{15}\\ \cline{1-2}
L2 & 0.6 & & &\\ \hline
\multicolumn{5}{|c|}{4-слойный конвеер} \\ \hline
L1 & 0.41 & \multirow{4}{*}{0.52} & \multirow{4}{*}{2.09} &  \multirow{4}{*}{22}\\ \cline{1-2}
L2 & 0.41 & & &\\ \cline{1-2}
L3 & 0.41 & & &\\ \cline{1-2}
L4 & 0.41 & & &\\ \hline

\end{tabular}
\end{table}


\section{Вывод}
Вариант с 2 слоями выигрывает как по скорости, так и по эффективности за счет меньшей инертности.
Так как граф имеет сильные связи по данным, то за счет инертности возникают существенные простои конвеера, а следственно - возрастает время выполнения.
\end{document}
